Il y a proportionalité entre la masse et le nombre de cahiers.\medskip

Je cherche $U$ la masse de un cahier.
\begin{align*}
  U & = 800 \div 4 \\
  U & = 200
\end{align*}
Un cahier pèse $\Masse{200}$.
\begin{enumerate}
  \item Je cherche $S$ la masse de six cahiers.
        \begin{align*}
          S & = 6 \times 200 \\
          S & = \num{1200}
        \end{align*}
        Six cahiers pèsent $\Masse[kg]{1,2}$.
  \item Je cherche $D$ la masse de $17$ cahiers.
        \begin{align*}
          S & = 17 \times 200 \\
          S & = \num{3400}
        \end{align*}
        Six cahiers pèsent $\Masse[kg]{3,4}$.
  \item Je cherche $N$ le  nombre de cahiers dans $\Masse[kg]{1}$, soit $\Masse{1000}$.
        \begin{align*}
          N & = \num{1000} \div 200 \\
          N & = 5
        \end{align*}
        Le lot de $\Masse[kg]{1}$ contient $5$ cahiers.
\end{enumerate}